港鐵：何時恢復列車正常運作時間需復修後評估運作安全

港鐵將軍澳站經過多日封閉後，早上重開。港鐵表示，將軍澳綫開通後秩序大致暢順，至於為何仍要調整服務時間，港鐵車務營運總管黃琨暐表示，復修車站工作面對好大挑戰，工作要在收車後進行，例如扶手電梯被水浸後，電子設備及零件被浸濕，需要將零件吹乾，再了解是否需要更換，並要進行人手調配及進行分險評估，確保車站運作安全，因此車站及設施迫不得已要調整服務時間。

至於輕鐵方面，仍有5個站未能提供服務，涉及路面系統，包括訊號系統及訊號燈被破壞，需要更換零件。他又說，如再次有另一輪的破壞，鐵路服務會再受影響，相信復修時間會更長。

被問到收車後，是否有警員駐守於站內，黃琨暐說，港鐵有保安人員執勤，至於警方的行動，需要問警方，而警方在鐵路警區維持治安的工作會持續。對於早前有片段拍攝到封閉的上水站有蒙面警員在車站內，他說當時有警員在上水站當值，但警方在站內的行動，就要問警方。

他又說，上星期港鐵受到前所未有的大規模破壊，上星期五晚上及星期六要暫停服務，過去幾日服務時間有調整。經評估後，在93個重鐵綫車站中有83個受破壞，在設備上，有1200部閘機、 900個閉路電視鏡頭、50條扶手電梯、40部升降機及70個捲閘被破壞。

係咪Feel 到黨鐵高層開始縮? 想割席??